5G 網絡恐干擾氣象衛星，或影響天氣預報危及人命！！

全球多國積極建設5G電訊網絡，但氣象專家警告，5G網絡可能嚴重干擾氣象專家用來觀察大氣變化的精密儀器，繼而影響天氣預報，令重大風暴來襲前的警告不足，恐因此造成人命損失。

事緣5G網絡使用的射頻，可能會干擾氣象衛星觀測地球的能力。這些氣象衛星上的儀器隨時觀測著大氣中的水蒸氣、降雨、降雪、雲層覆蓋、含冰量等，這些都是影響天氣的因素。

全文：

其中一個例子是23.8 GHz頻段。水蒸氣會在這個頻段上釋出微弱訊號，氣象衛星隨時都會觀測及量度這些數據，氣象專家再利用這些數據，研判風暴或天氣系統將如何發展。

問題是，某些5G電訊網路可能在相近頻段上釋出訊號，與水蒸氣釋出的訊號混淆。位於英國雷丁的歐洲中期天氣預報中心專家博爾曼（Niels Bormann）說，如此一來，專家將無法分辨訊號，因此就不能使用相關數據。

博爾曼指出：「這些數據是獨特的天然資訊來源，對我們的預報能力很重要，如果我們失去了這些數據，天氣預報準確度將大幅惡化。」

該中心另一名專家麥克納利（Tony McNally）亦警告說：「引入5G網絡，可能會嚴重削弱我們對重大風暴的預測能力，最終結果是可能攸關生死，我們對此非常憂慮。」

然而，美國聯邦通訊委員會及其他國家的相關機構已開始將23.8 GHz及附近頻段拍賣給未來的5G網絡供應商。其他用於觀測氣象的頻段，包括用於研判降雨和降雪的36至37 GHz、用於測量氣溫的50 GHz頻段、用於分析雲和冰的86至92 GHz 頻段，都包括在美國要拍賣的頻段中。

至於其他國家是否會仿效美國，在未來數月在自己的國家出售這些頻率，還有待觀察。

氣象專家指，美國政府拍賣這些頻段，已影響美國蒐集氣象數據的能力，也使專家難以游說其他國家限制關鍵頻段。對此，電訊公司與政府監管單位都有責任。相關問題將在今年於埃及舉行的會議中再提出討論。

怪錯天文台

如果係咁，即係全世界都唔用得5G

香港影唔影響都係大交合

錯 係天文台終於有野賴

5G咁大件事，天氣預報都行開啦，反正都唔準

不嬲都錯 無乜影響

天文台

咁大工程 決定行邊條頻道之前有考慮過吓話

準過大交合